No. 1129

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷上

西天譯經三藏朝散大夫試鴻臚卿傳教大師臣法天奉　詔譯

真實變化大勢身　大身堅牢能破他

如日壞劫大熾燃　菩薩圓光亦如是

功德清淨大寶海　善能安住佛剎中

時我一心歸命禮　降伏部多最上王

爾時佛告三界主金剛手菩薩。說降伏一切部多大教王成就之法。時金剛手菩薩言。若有持誦之者。求成就法。於二河岸或尸陀林中。或大樹下或賢聖宮觀。或金剛手菩薩宮殿之內。如是等處所作之法必得成就。若諸部多經剎那間不令成就。我即往彼破壞部多。爾時大自在天合掌向前。頭面禮足白菩薩言。為我說此大金剛手忿怒主殺諸部多祕密神呪。

爾時金剛手菩薩讚言。善哉善哉汝能請我。說彼降伏一切部多祕密之法。我今說之真言曰。

唵(引)嚩日羅入嚩(二合引)隷(去)賀曩賀曩薩哩嚩(二合)部旦(引)吽發吒(半音)

爾時金剛手菩薩說此真言已。於身毛孔中出無數金剛熾焰。出彼焰時一切部多及諸眷屬。於其身分悉皆乾枯而得命終。所有一切天人帝釋梵王那羅延等亦復命終。一切如來悉皆驚怪。俱發聲言善哉善哉大吉祥金剛手三界主。於如來法末之時。善能調伏一切部多及諸眷屬。

爾時金剛手菩薩。復說甘露祕密真言。令諸部多速得還命真言曰。

唵(引)嚩日羅(二合引)喻試娑囉娑囉濕彌(二合)

時金剛手菩薩說此真言。於自手臂出大甘露風。入一切部多及彼眷屬身中。即得還命從地而起驚怖顫掉。見大菩薩威德熾盛。告言菩薩救我。

爾時大部多主無能勝。亦起合掌頭面禮足。告菩薩言。願垂慈愍救護我等。菩薩告言汝等部多及其眷屬。依我法教利益一切眾生。我即救汝。所有四大洲界。閻浮提內一切眾生。作法持誦悉令成就。所求聖藥聖寶。或金銀真珠瑠璃鉢訥摩囉誐寶。酥哩也建底寶。贊捺囉建底寶。及最上飲食衣服好香華等悉令充足。部多答言如是作法持誦之者。如上珍寶我令充足。亦復親近承事供養。菩薩告言若持此一切如來教法。所須香華衣服及諸珍寶悉得受用。部多復言所有王怖冤敵怖。乃至虎狼師子等怖。悉令解脫無諸障礙。菩薩復言無能勝大部多主汝等諦聽。於末世中所有懈怠有情。破戒之人作惡業人大妄語人等。如所作法悉令成就。若不成就汝部多女天女。龍女夜叉女。阿修羅女緊那羅女。摩睺羅伽女迦樓那女。毘舍遮女乾闥婆女等。我令不空大金剛破碎頭目。速得命終墮八大地獄。爾時一切如來讚言。善哉善哉金剛手。為未來世一切眾生作大利益。善說大菩薩不空成就精進大威力。善轉一切法輪除一切苦。種種廣大儀則。印呪㡧像成就之法。爾時金剛手菩薩復說還命真言曰。

唵(引)羯茶羯茶羯囉羯囉蜜哩(二合)旦[口*爾](去)嚩(引)波野紇哩(二合)

說此真言。已一切天人迷悶躄地。大怖顫動從地起已。時大自在天白菩薩救我。爾時金剛手菩薩。安慰彼言。莫怖莫怖。我為汝等降伏部多主故。令一切天人敬愛故。爾時一切諸天天女亦作是言。金剛手大忿怒主救我救我。菩薩告言汝等天女。若後有人受持我法速令成就。當為承事及與金銀瑠璃真珠珍寶。鉢訥摩囉誐寶等一切財物。時諸天女天童女夜叉女等俱發聲言。於未來世若有受持菩薩法者。我等當為承事。所求財寶一切給與。若違教旨不為給事。令我種族悉皆破壞。菩薩復言若違我教則謗一切如來。汝等及一切部多頭目破壞。即得命終墮八大地獄。

爾時金剛手大忿怒主讚言。善哉善哉汝諸女等。於後末法之時。若有受持之者。親自護衛承事供養。爾時復有無能勝大部多主及彼眷屬。皆從座起合掌向前。禮彼金剛手大忿怒主足。說自本心真言曰。

唵(引)室哩(二合)摩賀(引)部多俱羅遜捺哩吽

唵(引)室哩(二合)尾惹野遜那哩紇哩(二合引)

唵(引)室哩(二合引)尾摩攞遜那哩阿(引)

唵(引)室哩(二合引)囉底遜那哩嚩(引)

唵(引)室哩(二合引)摩努賀囉遜那哩尾(引)

唵(引)室哩(二合引)馱嚩攞遜那哩莽

唵(引)室哩(二合引)作乞芻(二合)滿曩遜那哩帝(引)

此真言攝如是大部多主。能施持誦之人富貴吉祥。爾時復說緊那羅女成就之法。若人持誦須臾之間速得成就。復誦金剛手菩薩名號。一切部多及彼眷屬。皆來承事如為婢從。菩薩復言。若汝等眷屬不依我三昧者。汝等眷屬皆令破壞。時無能勝大部多主白菩薩言。自今我等皆依菩薩三昧而住。所有世間一切持誦之者悉獲成就。若為障礙所作不成。我等種族速得破壞。復獲背一切如來三昧大罪。令忿怒金剛破碎我頭。命終之後墮八大地獄。

爾時金剛手菩薩。復說八大部多主最上成就處所。或河岸上或尸陀林。或金剛手菩薩宮殿內。於此作法。一切部多女等決定俱來。令得成就無復疑惑。復說成就印法。左手作堅固拳舒出中指。此印用召請及供養。令最上部多速與成就。以二手合拳舒頭指。此印能令持三昧者。部多女速與成就。以左手作堅固拳竪小指。此印能令一切部多現前與作成就。復舒左手頭指如鉤捺大母指。此印能降伏一切部多。以左手頭指及無名指舒展。能鉤一切部多及除一切魔。以左手作拳竪大母指。此印能現前一切部多女。以右手作拳竪小指。此是部多女三昧印。能作一切事。以二手各舒。用右手安腰側。左手安右肩上。此是最上根本心一切部多女大印。結印之間得一切部多女速來現前。若不速來身分乾枯不久命終。爾時金剛手忿怒主復言。若有部多女不依我三昧者。以此忿怒真言。與前真言同誦。真言曰。

唵(引)羯荼阿(引)羯荼窣嚨(二合)紇哩(二合引)

誦已稱部多女名復誦此呪。

吽[口*癹]吒(半音)

如是誦八百遍。諸部多女悉皆速來。若彼不來眼目頭面。破壞乾枯不久命終。若作法之處於二河岸上。用白檀香塗曼拏羅。即散香華燒安悉香。誦此真言八千遍必得成就。若於夜分誦此真言一千遍決定速來。隨意所求悉皆充足。至旦却迴復留黃金百兩。

復次於河岸上。用白檀香塗曼拏羅。用酪飯出生加持八百遍。如是七日之內彼決定來。用閼伽水淨手令彼歡喜。彼女告言子呼我何作。持誦者言。我要求官衣食豐足世所崇重。部多女言汝願我從。復次往金剛手菩薩殿內。用迦囉尾囉華散上。燒安悉香誦真言八千遍。必得成就。復次於夜分寂靜之處。加持一千遍。部多女速來。即獻華座問訊彼女。汝今善來與我為妻。女即隨意及與最上聖藥聖物等。能除一切冤家。女即背負其夫詣諸天宮。獲其壽命滿一萬歲。復次往彼河岸。用白華白香乳香焚燒。誦真言八千遍即得成就。

復次於夜分。誦真言一千遍彼女定來。即以香華水淨手然。後告言與我為妹。女即為妹復與聖藥聖物等。所有千由旬內所要。女人即時取來。復於賢聖空閑殿內。依法出生志心供養。誦真言八千遍速得成就。或誦一千遍彼女定來。即以為妻日與千錢。後背負於夫往詣遠處。夫得一切自在獲壽五千歲。命終之後得生王宮。

復次往二河合流之岸獻酒肉食。散迦囉尾囉華燒安悉香。誦真言八千遍速得成就。

復次夜分中作廣大供養。復燃酥燈誦真言一千遍。時部多女五女從來。持誦者曰與我為妻。彼女默然許之。若彼不允即得破壞。日日背負於夫往詣諸天。令得自在壽五千歲。命終之後得生王宮。復次成就法於河岸上。用恭俱摩香作曼拏羅。燒沈香依法出生。誦真言八千遍所作成就。

復次作廣大供養。誦真言一千遍。彼部多女放大光明。四遠照曜而來現前。以白檀香水灑淨女即歡喜。而自問言呼我何作。持誦者曰為我作母。女遂許之如法養育。日贍五百人供給所須。獲壽一萬歲命終之後生婆羅門家。

復次成就之法。於二河合流之岸作廣大供養。燃於酥燈於夜分誦真言八千遍。時部多女放大光明而來現前。問言呼我何作。持誦者曰我欲自在受於快樂。彼女即允。日與金錢十萬獲壽一萬歲。命終之後生為人主。此是八大部多女主成就之法。

爾時住尸陀林部多女。從座而起五體投地。禮金剛手菩薩是。恭敬合掌說自根本真言曰。

唵(引)訖哩(二合)吽賀(入)

復說住尸陀林部多女句召真言曰。

唵(引)吽羯茶羯茶薩哩嚩(二合)部(引)多(引)喃薩摩野摩耨波(引)羅野賀囉賀囉滿馱滿馱阿(引)訖囉(二合)摩訶(引)迦哩沙(二合)野普摩賀(引)嘮捺哩(二合)尾濕摩(引)舍(引)曩嚩(引)悉儞阿(引)誐蹉尸伽朗(二合)度嚨發吒(半音)

復說一切部多女三昧真言曰。

唵(引)度曩度曩左羅左羅左(引)羅野左羅野鉢囉(二合)尾舍鉢囉(二合)尾舍賀囉賀囉底瑟吒(二合)底瑟吒(二合)三摩野摩耨波(引)羅野部濕摩(二合)舍(引)曩鉢囉(二合)吠(去)始儞吽吽[口*癹]吒(半音)[口*癹]吒(半音)娑嚩(二合引)賀(引)

復說難瑟吒囉(二合引)羯囉(引)梨部多女真言曰。

唵(引)左羅左羅達迦達迦摩賀(引)部底儞(去)娑(引)達迦(引)喃必哩(二合)夜(引)拽娑囉娑囉尾娑囉尾娑囉羯茶羯茶惹(仁左反)羅播(二合)波野惹羅播(二合)波野伴惹伴惹覽誐覽誐仡哩(二合)恨拏(二合)仡哩恨拏(二合)吽吽[口*癹]吒[口*癹]吒(半音)紇哩(二合)娑嚩(二合)賀(引)

復說具囉目契部多女真言曰。

唵(引)具囉目契濕摩(二合)舍(引)曩嚩(引)始儞(引)娑達迦(引)耨俱隷(去)阿鉢囉(二合)底賀多唵(引)拏曩莫(入)娑嚩(二合引)賀(引)

復說部多女真言曰。

唵(引)惹哩惹(二合)囉目契尾囉尾囉尾囉唧多(引)哩唧(二合)多薩哩嚩(二合)設咄嚕(二合)婆演迦哩(去)賀曩賀曩捺賀捺賀鉢左鉢左摩(引)囉野摩(引)囉野阿迦(引)羅蜜哩(二合)怛踰(二合)婆演迦哩薩哩嚩(二合)曩(引)誐婆演迦哩(引)阿吒吒賀西儞(引)薩哩嚩(二合)部帝濕嚩(二合)哩他(引)他(引)他(引)他(引)馱(引)馱(引)馱(引)馱(引)唵(引)唵(引)唵(引)唵(引)娑嚩(二合引)賀(引)唵(引)迦摩羅路左儞

如是真言。若人志心依法持誦此部多女悉能愛護一切眾生令離苦惱。彼持誦者。若以酒食魚肉及種種美饌出生供養。即得歡喜。親近承事如婢從等。日與持誦者衣服一對金錢一文。乃至百由旬內所須女人。即時將至承事供給。直至命終彼方捨離。如是金剛手大教王降伏毘舍遮女成就之法。

爾時贊拏迦怛也野儞大惡部多女。於大會中即從座起五體投地。禮金剛手大忿怒主足。合掌恭敬說自根本心真言曰。

唵(引)骨嚨(二合)吽發吒(半音)

復說酥囉迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

唵(引)吽入嚩(二合)羅吽[口*癹]吒(半音)

復說摩賀迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

唵(引)訖哩(二合引)紇哩(二合引)吽吽呬(引)呬(引)發吒(半音)發吒(半音)娑嚩(二合)賀(引)

復說嘮捺羅迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

唵(引)嚕捺囉(二合)婆演迦哩(去)阿吒吒賀(引)西儞(引)娑(引)馱迦必哩曳摩賀(引)尾進怛囉(二合)嚕閉囉怛曩(二合引)誐哩(引)酥嚩囉拏(二合)賀悉底(二合)野摩儞紇哩(二合)多儞薩哩嚩(二合)耨佉鉢囉(二合)舍摩儞唵(引)唵(引)唵(引)吽吽吽尸伽羅(二合)悉地鉢囉(二合)野蹉紇哩(二合引)[口*弱](入)娑嚩(二合引)賀(引)

復說贊拏迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

摩賀(引)部帝(引)濕嚩(二合)哩(引)唵(引)野摩儞仡哩(二合)旦儞阿迦(引)羅蜜哩(二合)怛踰(二合)儞嚩(引)羅尼(引)朅(切身)捺誐(二合)輸羅賀悉帝(二合)尸伽覽(二合)悉地孕(二合)那那(引)覩旦娑(引)達迦摩(引)倪也(二合引)波野底紇哩(二合引)娑嚩(二合)賀(引)

復說嚕捺囉迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

唵(引)呬(引)摩軍拏梨尾馱迦尾馱迦入嚩(二合)羅入嚩(二合)羅禰麼也(二合)軍拏羅部始帝囉(引)嚩拏摩他儞(引)婆誐鑁曩(引)倪也(二合)波野底娑嚩(二合)賀(引)

復說軍拏羅迦怛也(二合)野儞部多女真言曰。

勃哩(二合)俱胝目契(引)羯吒羯吒馱(引)嚩馱(引)嚩入嚩(二合)羅入嚩(二合)羅虎多(引)設曩目契誐蹉誐蹉吠多(引)拏烏怛他(二合引)波儞(引)阿(引)尾舍阿(引)尾舍吽吽吽發吒(半音)婆誐鑁(引)曩(引)波野底紇哩(二合)娑嚩(二合)賀(引)

復說惹野目契迦怛也(二合)野儞部多女真言曰。

唵(引)必底哩(二合)摩他儞迦賀迦賀惹野薩哩嚩(二合引)酥囉布[口*爾]帝吽賀(入)娑嚩(二合)賀(引)

復說戍婆迦怛也(二合引)野儞部多女真言曰。

唵(引)輸婆必哩(二合)曳禰麼也(二合)路(引)左禰(二)迦(引)彌(引)濕嚩(二合)哩惹誐謨賀儞酥婆儗建(引)左曩摩(引)羅尾部沙尼耨布囉娑沒提(二合)阿(引)尾舍阿(引)尾舍嚩西嚩西布囉娑(引)馱迦必哩(二合)曳紇哩(二合)娑嚩(二合)賀(引)

此是八大迦怛也(二合)野儞部多女真言。若人依法持誦必得成就。

復次金剛手大祕密主降伏部多大教王。說八大迦怛也(二合)野儞部多女印相法。以二手作拳。以小指相交。舒頭指復鉤此是迦怛也(二合)野儞部多女印。復用二手合交。令頭指如鉤。此是摩賀迦怛也(二合)野儞部多女印。用前印以中指相捻。內入小指。此是破壞一切不信法者部多女印。信者令生敬愛。以前印各舒二頭指。此是跋捺羅迦怛也(二合)野儞部多女印。用香華塗香供養。復用酒食魚肉出生。剎那之間一切部多皆令成就。復用二手作堅固拳。以二頭指相交。此是贊拏迦怛也(二合)野儞部多女印。此印同用能禁縛一切部多。復舒左手頭指。能降伏一切部多女。復用二手作拳。以二小指相交。舒二頭指復如鉤。此印能鉤召三界諸天。乃至大自在天大梵王等。悉皆降伏速得成就。如是金剛手大忿怒主大教王說。八大迦怛也(二合引)野儞部多女印相之法。

復次金剛手大忿怒主。說迦怛也(二合引)野儞部多女成就法。於尸陀林中。誦前真言八百遍。至三日內令部多女速來。即用人髑髏滿盛其血以為閼伽。彼即歡喜而問之言。呼我何作。持誦者曰願為我母。女即許之如法養育。一切所須皆得圓滿。壽五百歲命終之後生為人王。

復次往金剛手菩薩宮殿內。於夜分中誦真言八千遍。時部多女速來現身如天女相。所求之事一切成就。

復次於夜分中。往大自在天宮殿中。誦真言一千遍。第一日聞鈴鐸聲。第二日部多女現天女相。第三日彼女言曰汝欲何求。持誦者曰要汝承事。女即承事盡彼命壽。時背負持誦者。往須彌山大海上。至毘沙門天王宮。取其財寶供給充足。如是閻浮提內端正童女。須者與之令作歡娛。壽五百歲。命終之後得生王宮。

復次往二河合流之岸。於夜分中誦真言八千遍。得最上部多女及彼眷屬。速來現前永為妻子。日與金錢五文名衣一對。令其受用。

復次於夜分中往於園林之內。誦真言八百遍。誦至第三日聞鈴鐸聲。第四日遙見彼女。第五日來至面前。第六日與金錢五文。第七日於自臥床頭邊。作曼拏羅燒安悉香。誦真言八百遍。復有最上部多女速來親近。同作歡樂當結為妻。復與最上真珠瓔珞留於床上。日與金錢二十五文名衣一對。能除一切冤家獲壽五千歲。命終之後生於王宮。

復次往空閑賢聖宮殿。於夜分中誦真言八百遍。如是至三日後。時部多女與八百眷屬同來彼處。用白檀香水獻閼伽。彼即歡喜尋與為妻。復給衣服飲食。供贍八百眷屬及聖藥等。獲壽五千歲。命終之後往生王宮。

復次於王舍城內。誦真言八百遍。已得精熟後更五夜。用迦囉尾囉木為柴。及摩羅帝華用作護摩八百遍。時大部多女與五百眷屬。莊嚴其身速來彼處。即用華水獻閼伽令其歡喜。或求為母或求為姊妹或求為妻。隨持誦者意。若彼為妻現童女相。若彼為母如親子想。能滿誦人一切所願。壽一萬歲。命終之後生於王宮。

復次十五日。於夜分中往諸宮觀。誦真言一萬遍。即獻廣大供養。至明旦時彼女即來。用血為閼伽令得歡喜。即為婢從日給金錢五文。及上味飲食。壽命五百歲。如是八大迦怛也(二合引)野儞部多女成就之法。

復次金剛手大教王降伏一切部多僕從成就之法真言曰。

唵(引)囉(引)虎囉(引)虎摩賀(引)唧吒迦(引)喃捺哩捺囉(二合)赦呬多(引)囉他(二合引)野唵(引)虎虎虎虎虎仡哩(二合)恨拏(二合)曼娑悉地孕(二合)彌鉢囉(二合)野蹉娑嚩(二合引)賀(引)

持誦者於夜分時。將黑羖羊肉八兩往尸陀林中。誦真言八百遍加持於肉。然後以眼視四方。高聲唱言我今賣肉。即時尸陀林住部多女。變身為婆羅門。告誦者曰。汝大丈夫賣肉欲要何物。持誦者曰我要黃金。女與金八兩。即收金與肉。女不授肉違金剛手勅。女即命終。

爾時有大自在天。與無數俱胝天人圍繞。復有無數天女龍神緊曩羅摩睺羅伽等在大會中。爾時大自在天。即從座起五體投地。禮金剛手大忿怒主足。右繞三匝白菩薩言。復為我說調伏三界一切部多。及天龍藥叉天人眾等。令生大怖除諸魔障。能殺一切星曜及吠多拏布怛曩。成就祕密曼拏囉法。爾時文殊師利菩薩讚言。善哉善哉大自在天。汝能利益未來法末之時。閻浮提內一切眾生。能問菩薩調伏三界諸惡部多。天龍夜叉緊那羅等。成就祕密大曼拏羅法。時金剛手菩薩。即為說此曼拏羅成就法。作四方曼拏羅。四方作於四門。上置樓閣具足十六分。外置金剛界。中安大忿怒明王。身有圓光遍體熾焰作大青色。四臂右第一手擲金剛杵。左第一手竪頭指禁伏一切部多。以二手結本印。面大惡相利牙。髑髏為冠。以八大龍王莊嚴其身。作降伏三界相。足踏無能勝部多王。立如舞踏勢。或時大笑大吼。光明焰赫如一俱胝日。為三界主。以二手作印。二無名指相交。令二頭指如鉤。小指中指以大母指壓之。此名最上祕密富貴印。能降三界印。

復於明王前。安大自在天明王。右邊安那羅延天明王。後安大梵天明王。左邊安迦哩帝迦天。東北隅安頻那野迦。東南隅安日天放千光明。西南隅安羅睺。西北隅安難禰計濕嚩(二合)囉曼拏羅第二重供養一切賢聖身色如金。一切莊嚴作歡喜相顧視忿怒主明王。左邊復安烏摩女天。明王前安福女天。以手執華。明王右邊安底路怛摩女天。手執香鑪一切莊嚴。明王後面安月女天。手執燈莊嚴最上耳璫環釧。東南隅安寶莊嚴女天。手執塗香一切莊嚴。西南隅安辯才女天。有無數音樂種種歌舞。西北隅安夜叉女主。手執寶鬘名酥囉遜那哩。是一切夜叉主。東北隅安部多女。名阿虎底儞。是一切部多。身相端正廣目少年。莊嚴具足頭髻如大青色。敬愛修行者。復於曼拏羅第三重。東方安帝釋天。東南隅安火天。南方安閻魔王。西南隅安羅剎主西方安水天。西北隅安風天。北方安毘沙門。東北隅安月天。如是曼拏羅各安本位儀則已。時阿闍梨頂戴青冠身著青衣。以右手擲金剛杵發是願言。我為利益一切眾生故。剎那之間速得成就。此是金剛大忿怒主。依三昧位住諸賢聖。時阿闍梨結大忿怒印。即入曼拏羅誦此請召真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)發吒(半音)

復誦安住三昧真言曰。

唵(引)底瑟吒(二合)悉地孕(二合)吽

誦此真言已。引弟子入曼拏囉。用青帛蓋於頭面。時阿闍梨結忿怒明王印。安弟子頂上。即誦覺悟真言曰。

唵(引)鉢囉(二合)尾舍骨嚕(二合)馱吽吽惡(入)

此真言持誦之時。能令須彌山震動海水傾搖。彼弟子能知三世之事。知已能說。即時與去蓋頭。散華供養得見本尊。此名灌頂學法供養降伏一切部多曼拏羅儀軌已。

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷上

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷中

西天譯經三藏朝散大夫試鴻臚卿傳教大師臣法天奉　詔譯

爾時金剛手菩薩。說降伏諸部多觀想成就之法。於十五日月圓之時。想彼月中有一吽字。字有光明圓滿照曜。即誦真言曰。

唵(引)悉馱嚩日囉(二合)吽

此真言滅一切罪業。復想囉字如彼日輪光遍熾盛。作此觀時即誦此真言曰。

唵(引)賀那尾特網(二合)娑野曩(引)舍野播(引)半吽發吒(半音)

誦此真言已。復作空觀。然後想一淨帛。如軍那華如頗胝迦。復想吽字變成八葉蓮華光明遍滿。即誦動靜覺悟明王真言曰。

唵(引)骨嚕(二合引)馱(引)吠(引)舍吽吽吽惡

復結覺悟明王印。誦此真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)吠舍阿(引)吠舍播(引)多曳(引)吽

誦此真言已。復想本尊形像印。結忿怒明王印。安自身分誦六字真言曰。

唵(引)賀曩嚩日囉(二合)吽

想此真言安於頭上。

唵(引)那賀嚩日囉(二合)吽

想此真言安於頂上。

唵(引)禰(引)鉢多(二合)嚩日囉(二合)吽

想此真言安於眼上。

唵(引)嚩日囉(二合)嚕沙吽

想此真言安於心上。

唵(引)捺哩(二合)茶嚩日囉(二合)吽

想此真言為鎧甲作擁護。

唵(引)賀曩那賀跛左骨嚕(二合)馱嚩日囉(二合)薩哩嚩(二合)訥瑟吒(二合引)摩囉野吽發吒(半音)

想此真言為器仗。如是大忿怒明王六分觀想真言作此觀已。請召曼拏羅中大賢聖。即以二手相交。舒二頭指復曲如鉤。誦此真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)馱囉摩賀(引)骨嚕(二合)馱三摩野摩努播羅野尸伽覽(二合)阿(引)誐蹉紇哩(二合)[口*弱]吽發吒(半音)娑嚩(二合)賀(引)

誦此真言。普請一切賢聖已。復別誦此真言曰。

唵(引)薩哩嚩(二合)禰嚩多(引)鉢囉(二合)細那吽

誦此真言獻閼伽水已。復誦此真言。

唵(引)曩(引)舍野訥瑟吒(二合引)那賀跛左婆悉弭(二合)俱嚕吽吽發吒(半音)發吒

誦此真言時作忿怒相。復誦此真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)骨嚕(二合)馱摩賀(引)室贊(二合)拏滿駄滿馱那舍禰舍(引)吽發吒(半音)

誦此真言令作結界。復誦請召諸天真言。今說大自在天真言曰。

唵(引)部哩普(二合)嚩娑嚩(二合引)賀(引)

那羅延天真言曰。

唵(引)阿室哩(二合)嚩日囉(二合)播拏曳(引)娑嚩(二合)賀(引)

大梵天真言曰。

唵(引)禰(引)嚩虞嚕禰(引)嚩(引)馱囉(引)野娑嚩(二合引)賀

迦哩帝計野天真言曰。

唵(引)紇哩(二合)骨嚕(二合引)左舍吉底(二合)馱哩尼發吒(半音)娑嚩(二合引)賀

頻那夜迦天真言曰。

唵(引)兀嚨(二合)誐拏鉢多曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

日天真言曰。

唵(引)室哩(二合)薩賀娑囉枳囉尼娑嚩(二合引)賀(引)

羅睺真言曰。

唵(引)贊捺囉(二合)野設訖囉(二合)波囉(引)訖囉(二合)摩(引)野吽發吒(半音)

曩致濕嚩囉天真言曰。

唵(引)曩致(引)濕嚩(二合)囉(引)野曩吒紇哩(二合)娑嚩(二合引)賀(引)

復說天女根本心真言。底路怛摩天女真言曰。

唵(引)塞蜜哩(二合)布曩莫(入)室哩(二合)禰麼也(二合)唵(引)室哩(二合)曩莫(入)

月天女真言曰。

唵(引)室哩(二合引)倪也(二合)曩莫(入)

藍婆女天真言曰。

唵(引)室哩(二合)莎曩莫(入)

辯才女天真言曰。

唵(引)娑囉莎帝曳(二合引)誐(引)野怛哩(二合)薩哩[金*(穴/(犮-乂+又))](二合)娑嚩(二合)賀(引)

酥囉遜那哩夜叉女真言曰。

唵(引)藥翅濕嚩(二合)哩翅孕(二合)娑嚩(二合)賀(引)

大部多女真言曰。

唵(引)阿部底紇哩(二合)

復說八部多女守門真言曰。

唵(引)惡室哩(二合)嚩(引)摩娑嚩(二合)賀(引)

餘七真言如前所說。如是部多女根本心真言。能降伏一切部多曼拏羅成就儀軌已。

爾時金剛手。復說降伏諸部多大教王印相法。以二手相交。竪二頭指如針。此印能除一切業障。復用二手。作合拳。以二頭指相交。此是忿怒明王覺悟印。於剎那間悉能覺悟三界眾生。復以二手作合拳。以二中指直竪。此是前想六字身分印。復用二手作合拳。以二中指直竪。此是前安頭上真言印。復用二頭指竪如針。此是前安頂上真言印。復用大母指捻頭指節。以右手印安字右眼上。左手印安字左眼上。復以二手作合拳。以二小指相交。二頭指直竪安於心上。復用二手各作拳。以左頭指安左臂上。右大母指捏小指甲。餘指並舒安右臂上。此是前結界真言印。

復說諸天印相。以二手平仰。以二頭指二無名指。並屈入掌中。此是大自在天最上真言印。復用二手平仰。以二頭指相交復如鉤。此是那羅天真言印。

復用二手相交作拳。舒二小指。此是大梵天真言印。復用左手作拳。舒中指。此是迦哩底迦天真言印。復用左手作拳。舒頭指中指。以中指復屈一節。此是頻那夜迦印。復用二手平仰。大母指捻頭指。此是日天印。復用右手舒頭指及無名指。復屈指節。此是羅睺印。復用右手作金剛拳作舞勢。復用左手作拳。舒頭指中指。以大母指捏無名指及小指。此是那致濕嚩囉印。復用二手作平掌安自頂上。此是烏摩女天印。復用二手作合掌。向虛空擲散。此是吉祥女天印。復用二手合拳。小指與頭指相交。此是月女天印。復用二手合拳。舒二頭指。以二頭指相捻如寶形。安在額上。此是寶莊嚴夜叉女印。復用二手各各作拳。以二小指相捻。此是月天印。誦此月天真言曰。

唵(引)羅怛曩(二合)室哩(二合)娑嚩(二合引)賀(引)

復說辯才女天印。以二手相交。舒二頭指安口上。復用二手右旋舞安頂上。此是底路怛摩女天印。復用二手平安心上。此是藍婆女天印。

爾時復說外曼拏羅中。安賢聖位真言曰。

唵(引)設訖囉(二合引)野娑嚩(二合引)賀(引)

此是帝釋真言。安東方。

唵(引)阿誐曩(二合)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

此是火天真言。安東南隅。

唵(引)野摩(引)娑嚩(二合)賀(引)

此是夜摩天真言。安南方。

唵(引)囉(引)叉娑(引)地波多曳惹野娑嚩(二合引)賀(引)

此是羅叉主真言。安西南隅。

唵(引)嚩嚕拏曩(引)誐地波多曳賀曩賀曩娑嚩(二合引)賀(引)

此是水天龍主真言。安西方。

唵(引)嚩(引)野吠也(二合)左羅左羅娑嚩(二合引)賀

此是風天真言。安西北隅。

唵(引)俱吠(引)囉(引)野藥叉地波多曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

此是毘沙門天王真言。安北方。

唵(引)贊捺囉(二合)野娑嚩(二合引)賀(引)

此是月天真言。安東北隅。

爾時金剛手菩薩。復說諸夜叉女主印相。用二手合掌小指如環。此是酥囉遜那哩印。復用二手合拳。以二小指相交。頭指亦如環。此是一切部多女主印。復用二手作拳。以二頭指相交。此是八守門部多女印。復說曼拏羅賢聖位印。以右手平仰。以大母指捏小指甲。餘指各相離。此是帝釋印。以左手平仰微動。此是火天印。用右手作拳舒頭指。此是夜摩印。用右手作拳。舒頭指中指。此羅剎主印。用左手作拳。舒頭指復如環。此是水天印。用左手作拳。舒頭指中指。此是風天印。用右手作拳。舒大母指。此是毘沙門天王印。用二手各作拳。以二頭指相捻。此是月天印。用左手作拳。以大母指捻小指甲。餘指並舒。此是三叉印。用二手作合拳。此是圓滿印真言曰。

唵(引)悉地嚩日囉(二合)布囉野布囉野吽(引)

復用二手作拳。以二小指相交。頭指如環。此是句召印。即誦此句召成就真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)嚕沙摩賀(引)骨嚕(二合)馱悉馱迦哩沙(二合)野吽[口*弱](入)悉馱(引)迦哩沙(二合)拏滿怛囉(二合)骨嚕(二合)馱悉地摩賀囉(引)惹悉地三摩野娑(引)誐囉悉馱覩怛娑(二合)禰(引)嚩多尸伽囉(二合)悉地滿努多囉(引)

誦此真言時擲金剛杵。復說部多獻座印相。用左手平仰。竪立母指。復拳右手執左母指。竪立右母指。此無能勝部多主。在金剛手菩薩雙足下。捧足而坐。是名獻座誦此真言曰。

唵(引)惹野惹野摩賀(引)骨嚕(二合)馱(引)地波底骨嚕(二合引)馱囉(引)惹伊難部多(引)娑喃捺哩舍(二合)野囉叉野娑嚩(二合引)賀(引)

復說賢聖座印。用二手作合掌。復離開十指。此是蓮華座印誦此真言曰。

唵(引)鉢訥謨(二合引)訥婆(二合)鑁儞始(引)捺薩哩嚩(二合)禰嚩旦(引)娑嚩(二合)賀(引)

誦此真言已。以前蓮華印。復搖動二母指。此是發送賢聖印。即誦此真言曰。

唵(引)娑囉娑囉誐蹉誐蹉薩哩嚩(二合)儞(引)嚩旦(引)室哩(二合)嚩日囉(二合)馱囉薩摩(引)倪也(二合)波野帝娑嚩(二合)賀(引)

誦此真言已。即誦此偈曰。

一切成就大忿怒　令得成就最上樂

我今已得成就法　唯願聖眾歸真寂

爾時金剛手菩薩大忿怒主。說如是言。若復有人於此曼拏羅。得見隨喜。是人不久成就三界之主。若復有人。於此金剛手大教王。受持供養。是人不久與金剛手菩薩。神通威力悉皆齊等。設不齊等。即得受於轉輪王領四天下。若復有人。持誦金剛手菩薩之名。能令一切部多。來為僕從承事供給。若誦忿怒明王真言。一切天龍夜叉羅剎諸惡鬼神皆令命終。一切天人恐怖避走。

爾時金剛手菩薩。復說成就法。先於淨處精習法事。然後誦真言一洛叉。作自身擁護。復於每月一日。誦真言一千遍。至十五日隨力供養。結忿怒印竟。夜持誦至明旦時。大地震動印現光明熾盛照曜。於剎那間與金剛手菩薩威力齊等。如天人相不老不死。

復次金剛手菩薩。說作天女成就法。先作天女形像。持誦者用左足踏天女像。即誦真言一阿庾多。時彼天女即來現身。與持誦者種種聖藥及地藏珍寶等。復與持誦者為其妻子。彼女不為成就。即用猪血塗天女像。復用左足踏之。誦此忿怒真言曰。

唵(引)賀曩嚩日囉(二合)摩(引)囉野阿母劍吽發吒(半音)

誦此真言八千遍。即時天女頭面破裂乾枯命終。此真言亦能殺一切部多及諸冤結。

復次吉祥天女成就法。如前作天女像。時持誦者以左足踏之。亦誦真言一阿庾多。彼女速來即獻華座。告言善來善來與我為妻。女即隨意無所違礙。

復次持誦者用左足。踏陪囉嚩天女像。誦真言一阿庾多。彼女即來。一切所求無不成就。如前作法持誦。令七摩底哩天女。彼亦速來所求成就。如是名為降伏部多成就之法。

復次金剛手菩薩調伏最上難調大惡成就之法。持誦者往大自在天祠宮殿之內。以足踏自在天身。誦前真言八千遍。至七日內彼天即來。若不到來即令命終。如是那羅延亦以足踏之。誦真言八千遍。至七日內彼即速來。降伏承事如僕從等。降伏梵王亦以足踏梵王身。誦真言八千遍。彼即速來承事供給亦如僕從。降伏帝釋亦以足踏帝釋身。誦真言八千遍。速來承事。若彼不來頭面破裂作於百分。及彼眷屬皆悉命終。

降伏迦哩帝計野天。亦以足踏之。誦真言八百遍。至七日內與諸眷屬。速來供給亦如僕從。復次若彼持誦之者。欲殺部多如前作法稱彼名字。復令還命亦稱彼名即得成就。

復次如前作法持誦之者。亦以足踏頻那夜迦身。誦真言八千遍。彼頻那夜迦并諸眷屬。速來給侍如僕從等。若彼不來即得命終。

復次持誦者。亦以足踏日天身。誦真言八千遍。至七日內能令持誦者。所作自在。

復次持誦者。亦以足踏月天身。誦真言八千遍。至七日後彼即速來。日留金一兩。

復次持誦者。亦以足踏陪囉嚩天身。誦真言八千遍。然後作廣大供養。即獻人肉食燃人脂燈。燒人肉為香。時陪囉嚩天於夜分中。作大惡聲而復大笑。告持誦者言我今食汝。若聞此聲不得驚怖。如心怯懼但誦吽字即得無怖。時陪囉嚩天而自降伏。令彼行人為三界主。此之吽字若人持誦。一切世間人非人等皆生恐怖。

復次持誦者。以自足踏曩致濕嚩囉天身。誦真言八千遍。至七日內速來降伏。供給承事如僕從等。復次如前作法。足踏大黑神。誦真言八千遍。并諸眷屬速來現前供給承事。若不來時即得命終。

復次往自在天祠四門殿內。亦以足踏自在天身。誦真言一阿庾多。至七日內。時自在天與其眷屬即來現前。凡有所須悉皆供給。即負背行人往詣諸天。復令烏哩摩尸天女承事供養。及與種種聖藥。如是金剛手菩薩降伏諸部多僕從成就之法。

爾時三界無量無邊。一切天人等皆悉歸命。是時金剛手菩薩。為利益一切諸眾生故。說彼一切懈怠不信。及造惡業種種有情。亦得成就之法。令諸部多隨意承事利樂眾生。

時持誦之人。先於淨室持法精熟。即得求於最上成就之法。或求持明天地下寶藏如意寶珠。及賢瓶瓔珞等皆得成就。若為利益一切眾生故。時阿闍梨依一切賢聖本尊持誦真言。所有一切部多女。夜叉女龍女緊曩囉女。乃至一切諸惡鬼等。剎那中間速來成就。

時金剛手菩薩言。若後末世。或有破戒眾生不信佛法眾生。造諸惡業眾生乃至毀謗三寶。如是之人若欲依法持誦。亦得成就一切所求皆得滿願。若復有人於金剛阿闍梨而行毀謗。所求之法定不成就。

爾時金剛手菩薩。復說降伏部多最上祕密真言曰。

唵(引)紇哩(二合)羯茶羯茶阿目劍吽吽吽[口*弱](入)

若持此真言八百遍。一切部多及其眷屬速來成就。或彼不來。令彼部多及其眷屬悉皆破壞不久命終。復次持誦者用牛黃。畫彼部多女及餓鬼女形像。以自左足踏彼畫像。誦真言八千遍。剎那之間彼女即來。作大怖之聲告言。我欲命終我欲命終。持誦者汝呼我何作。持誦者言。我要汝等為其僕從。即時彼女承事供給以盡百年。復次用牛黃於樺皮上。畫前部多等形。持誦者以左足踏之。誦真言一千遍。剎那之間彼女速來。如不速來。用白芥子加持打彼像口。時部多女高聲啼哭身生惡病。四體乾枯即得命終。復用酥蜜加持打彼像口。速得還命平復如故。承事行人如僕從等。日給飲食衣服可贍三人有餘。復次逐日於寺門內。夜分中持真言八千遍。時部多女名軍惹嚩帝速現人前。彼女言曰呼我何作。持誦者言與我為母。女即允之如子養育至盡形壽。

復次金剛手大明王。說彼降伏諸部多利益一切貧窮有情成就之法。有八大部多女。一名部底二名尾沙尼。三名星呬儞四名訶悉儞。五名曩胝六名囉帝。七名迦彌濕嚩(二合)哩八名禰吠。此八部多女。能為持誦之者作成就故。若有行人於夜分中往其樹下。持誦真言至第三日滿八千遍。然後作大供養燒安悉香。復誦真言至中夜時。尾部沙尼部多女即現人前。用白檀香水獻閼伽。令彼歡喜。若欲為母。彼即為母如子養育。日給衣服飲食可贍百人。若欲為妻忻悅和合。日給金錢一千。若為姊妹百由旬內。所有端正女人即為將來。及與聖藥寶藏等悉充足。復次於夜分中。往尸陀林中誦真言一阿庾多。時軍拏羅賀哩尼部多女即現人前。用血獻閼伽令彼歡喜。時持誦者求彼為母。女即允之如子養育。一切所須悉令豐足。

復次往空閑宮觀之內。誦真言一阿庾多。時賀哩尼部多女即來現身。與彼為妻同作歡樂。日給金錢二十五文名衣百件。持誦人等一十二人豐足有餘。

復次往大自在天宮觀之內。誦真言一阿庾多。時星呬儞部多女即來現前。女云呼我何作。持誦者曰求汝為妻。女即相允日給金錢八文。名衣一對及種種聖藥等。

復次於金剛手菩薩前。畫部多女像。散迦囉尾囉花供養。誦真言至中夜。時訶悉儞部多女即來現身。以白檀香水獻閼伽。令彼歡喜。女曰呼我何作。行人言曰要為僕從。女即聽允。衣服飲食須者給足。若畜積不使女不復與。

復次曩致部多女僕從成就法。不作持誦不作護摩。亦不在先精熟法事。但念金剛手菩薩名號。一切所用皆悉成就。

復次持誦者夜分中於本舍門前。持誦真言至三日內。彼囉帝部多女即來現前。一切承事而為僕從。乃至修補房舍及耕種等常自營辦。

復次持誦者往寂靜之處。於夜分用酒肉食而復出生。誦真言一千遍至第七日。彼迦彌濕嚩哩部多女即現人前。以血獻閼伽。告言呼我何作。持誦者言汝為我妻。女即允之滿一切願令得自在。

復次往詣宮觀之內安置宿臥。用白檀香惹帝花等作供養燒安悉香。彼部多女即來現身。作童女相金色一切莊嚴。即為妻子同作歡樂。日給金錢八文。名衣一對及上味飲食等。又此部多女往毘沙門天王宮內。取彼珍寶而以與之。如是金剛手說降伏八部多女成就之法已。

歸命金剛手　忿怒大威力

說此祕密言　調此難調者

爾時金剛手菩薩。復說殺一切天龍夜叉諸部多等真言曰。

唵(引)賀曩賀曩薩哩嚩(二合)摩(引)囉野嚩日囉(二合)入嚩(二合引)隷(引)吽發吒(半音)

爾時菩薩說此真言之時。變為金剛熾焰。遍滿三千大千世界。復說此真言曰。

吽賀曩發吒(半音)

說此法時。所有梵天那羅延天大自在天。及無數持明天龍神夜叉。必隷多必舍左。巘馱哩嚩緊曩囉。摩護囉誐誐嚕拏。及一切天人。悉皆破壞俱獲命終。

爾時文殊師利菩薩摩訶薩。覩斯神力怪未曾有。而唱是言善哉善哉金剛手大祕密主。能為末法眾生作大利益。降伏一切天龍鬼等。令於有情廣行饒益。爾時會中彼諸天女即從座起。頭面禮金剛手足。各各說自根本心真言曰。

唵(引)室哩(二合引)舍始禰(引)麼也(二合引)

唵(引)室哩(二合引)底路(引)多摩(引)

唵(引)室哩(二合引)建(引)左曩摩(引)攞(引)

唵(引)室哩(二合引)紇哩(二合引)軍拏攞賀(引)哩(引)

唵(引)吽囉怛曩(二合)摩(引)攞(引)

唵(引)酥嚕(二合)烏哩嚩(二合)細(引)

唵(引)鑁(引)悉哩(二合引)部沙尼(引)

復說天女成就法時。持誦者往山頂上結跏趺坐。誦真言一洛叉必得成就。復次於十五日。隨力作供養及燃酥燈。竟夜持誦至明旦時。彼女即來而現本身。用白檀香水獻閼伽女。即問云欲何所作。行人言曰要汝為妻。女即聽允。復與聖物聖藥等。食此藥者獲壽千歲。

復次持誦者食白檀香并乳。然後誦真言一阿庾多。至第七日作廣大供養。時底路怛摩天女即來現身所求成就。復次於初八日。往山頂上跏趺而坐。竟夜持誦至明旦時。彼女現端嚴相於面前立。與持誦者默作歡樂。復負行人往詣諸天所為自在。

復次持誦者。往二河合流之岸。誦真言八千遍。至第七日作廣大供養燒安悉香。復持誦竟夜至旦。彼建左曩摩攞天女。即來現前所求成就。

復次持誦者不擇日月星辰。亦不持齋戒。即往山頂上誦真言一阿庾多。復誦真言至中夜時。彼軍拏攞賀哩尼天女即現人前。與彼為妻日給金錢十萬。復負行人詣四大洲。及與聖藥聖物等所須滿願。

復次持誦之者往宮觀內。誦真言八千遍至一月。月盡日復誦至中夜。時囉怛曩摩攞天女即來現身。作鈴鐸聲即獻華座。持誦者曰善來天女。彼女言曰呼我何作。持誦者曰我要為妻。女即聽允盡心承事。所求皆得獲壽一千歲。

復次持誦者於月一日。往寂靜處作供養。用白檀香作曼拏羅燒安悉香。日日三時誦真言八千遍。至十五日作大供養。時㘕婆天女至明旦時現身而來。即得為妻同作歡樂。復與種種聖藥等。若彼不來即得命終。復令行人壽命一萬歲。命終之後生於王宮。

復次持誦者往宮觀內。燒白檀香誦真言一阿庾多。至一月盡日隨力作供養。復誦真言夜至明旦。彼烏哩嚩尸天女。即現人前與獻華座。告言善來。女言呼我何作。持誦者曰要汝為妻。女即允之及與種種聖藥等壽命一千歲。復次於潔淨處。用樺皮上以恭俱摩香。畫彼部沙尼天女形像。燒白檀香誦真言一月。至月盡日作廣大供養。復誦真言至中夜。時彼天女即現人前用作歡樂。復與金銀真珠及種種聖藥等。日給上妙飲食令其安隱。如是金剛手菩薩說八天女成就之法。

爾時金剛手菩薩復說是言。若諸天女不為行人成就所求。誦此忿怒明王真言曰。

唵(引)紇哩(二合引)阿(引)羯茶阿母劍吽[口*弱](入)發吒(半音)

誦此真言之時。彼諸天女皆令破壞身為百分。復誦此真言曰。

唵(引)滿馱滿馱賀賀吽發吒(半音)

唵(引)左攞左攞嚩舍摩(引)曩野吽發吒(半音)

誦此真言令諸天女深生敬愛。

爾時金剛手菩薩為利益眾生故。復說八天女成就之法。若復有人於此法教。信重三寶受持讀誦。得最上快樂所求成就。彼部多女等。或為母或為姊妹。或為妻子僕從等皆現本身。令彼有情悉獲利樂。復說印相法。以二手作拳。以二手作旋舞。以二中指如針。此時八天女印。能除一切苦惱。復用二手如執劍。此印降伏一切天女。句召現前成就一切事。復用二手作蓮華旋舞。此印能降一切天女令作僕從等。真言曰。

唵(引)薩哩嚩(二合引)鉢蹉(二合)囉娑(引)誐蹉吽[口*弱](入)[口*弱](入)

用此真言句召天女。復誦此真言曰。

唵(引)薩哩嚩(二合)薩哩嚩(二合)悉提部儗濕嚩(二合)哩(引)娑嚩(二合引)賀(引)

此亦名句召真言。復說真言曰。

唵(引)迦(引)摩必哩(二合)夜(引)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

誦此真言能令天女速得現前。復說真言曰。

唵(引)鑁(引)暗(引)吽(引)吽(引)[口*弱](引)[口*弱](入)

誦此真言能降伏一切天女作種種事。持誦之者必得成就。

爾時會中一切夜叉女。即從座起五體投地。禮金剛手菩薩足。各各說自根本真言曰。

唵(引)阿(引)誐蹉酥囉遜那哩(引)娑嚩(二合引)賀(引)

此是羯諾羯嚩帝夜叉女真言。復說迦彌濕嚩(二合)哩夜叉女真言曰。

唵(引)阿(引)誐蹉迦(引)彌濕嚩(二合)哩(引)娑嚩(二合)賀(引)

復說囉底夜叉女真言曰。

唵(引)囉底必哩(二合)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

復說鉢訥彌儞夜叉女真言曰。

唵(引)鉢訥彌(二合)儞(引)娑嚩(二合引)賀(引)

復說曩致夜叉女真言曰。

唵(引)曩致(引)摩賀(引)曩致(引)酥嚕波曩致(引)娑嚩(二合引)賀(引)

復說阿努囉儗儞夜叉女真言曰。

唵(引)努囉(引)擬抳(引)每(引)度曩鉢哩(二合)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

是名夜叉女真言祕密之法。

復說八大夜叉女成就法。持誦之人往金剛手菩薩宮殿之內燒安悉香。每日三時誦真言三千遍。至一月內彼夜叉女即來現身。用白檀香水獻閼伽。時夜叉女或為母或為姊妹。或為妻子等隨行人之意。若令為妻不得別行邪慾。彼即歡喜日給金錢十萬。及與種種聖藥所作自在。若為姊妹亦與種種聖藥及聖物等。復取最上天女令其承事。又彼姊妹所有過去未來現在之事一一宣說。令彼行人獲得種種快樂之事。

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷中

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷下

西天譯經三藏朝散大夫試鴻臚卿傳教大師臣法天奉　詔譯

復次持誦者往於河岸。用白檀香作曼拏羅。獻廣大供養。時誦真言一阿庾多。至第七日復作廣大供養。至夜半彼摩拏賀哩尼夜叉女。即來現身甚大苦惱。女言呼我何作。持誦者言汝為我婢女。即聽允日給金錢一百。贍彼行人等八人豐足使盡復與。若不使盡不復與之。

復次持誦者往彼尼拘陀樹下。以自飲酒肉食已不潔淨盥漱。持誦真言一千遍。至第七日復誦真言。至中夜已來。彼羯諾羯嚩帝夜叉女莊嚴具足。與其僕從八百人俱悉現本身。與彼行人同作歡樂。即結為妻。給與衣服飲食及金錢八文。贍彼行人等一十二人悉得豐足。

復次持誦者。於樺皮上用牛黃。畫彼迦彌濕嚩(二合)哩夜叉女形像。於寂靜處置一臥床。於此床上誦真言一千遍。於月盡日作廣大供養燃以酥燈。時誦者默然。彼女即來隨行人意而為妻子。於臥床上留最上莊嚴。至明旦時却還本處。持誦之者不得邪慾。若有所犯即令破壞。

復次持誦者於其㡧上。畫彼女像。身作金色一切莊嚴。手執優鉢羅華如童女相。用惹底華作供養。燒安悉香誦真言八千遍。至月盡日隨力供養。燃以酥燈。復誦真言至中夜時。彼囉帝夜叉女即來現身。同作歡樂即為妻子。日給金錢二十五文及聖藥等。贍彼行人及其徒眾悉令豐足。

復次持誦之者。於自本舍臥床頭邊。用白檀香作曼拏羅。燒安悉香誦真言至一月。於十五日夜隨力獻供養。復誦真言至中夜。彼鉢訥彌儞夜叉女。即來現身隨誦者意。以結為妻。即與種種聖藥及聖物等。

復次持誦者往無憂樹下。食於酒肉已。用塗香好華作供養已。誦真言一千遍。彼曩致夜叉女即來現身。或為母或為姊妹或為妻子。若得為妻日給金錢八文及種種聖藥等。若得為母供給衣食及金百兩。若為姊妹於千由旬內。所須女人即為取來。及供給飲食衣服種種聖藥等。

復次持誦者。於樺皮上用恭俱摩香。畫彼阿努囉儗尼夜叉女形。於月初一日。以香華燈及塗香等。作供養一日三時。持誦真言至十五日。燃以酥燈隨力作供養。持誦夜至明旦。彼夜叉女即來現身。隨行人意即為彼妻。日給金錢一千及與種種聖藥壽命一千歲。如是名為所說降伏諸部多大教王夜叉女成就之法。

爾時金剛手菩薩大祕密主言。若有夜叉女不依我三昧住者。誦此忿怒明王真言決定破壞。真言曰。

唵(引)度嚨(二合)羯茶羯茶阿目迦藥乞叱(二合)尼(引)紇哩(二合引)惹[口*弱](入)吽發吒(半音)

誦此真言一千遍。彼女速來。若不速來頭目俱破。剎那命終墮八大地獄。復說印相法。以二手作拳。二小指相交。此大不空忿怒鉤印能鉤三界。

復說夜叉女印。以二手平掌。二中指顛倒。以無名指出外。頭指與小指相捻。此是一切夜叉女最上根本印。結此印時彼夜叉女速來現身。復用此印。以右手母指作鉤召。復誦此真言曰。

唵(引)紇哩(二合引)阿(引)誐蹉

誦此真言。能鉤召一切夜叉女。復用前印。以左手母指作發送。誦此真言曰。

唵(引)紇哩(二合引)誐蹉誐蹉藥乞叱(二合)尼(引)尸伽囉(二合)補曩囉(引)誐摩曩(引)野娑嚩(二合引)賀(引)

復說印相。以二手作拳舒二中指。此印能令一切夜叉女速來現前。誦此真言曰。

唵(引)摩賀(引)藥乞叱(二合)尼(引)昧上曩必哩(二合)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

復用二手作拳舒二小指。此印能令一切夜叉女速來親近。真言曰。

唵(引)迦(引)摩菩疑濕嚩(二合)哩娑嚩(二合引)賀(引)

復用二手如執刀劍勢。此是一切夜叉女心印。誦此一字真言曰。

翅(入引)

復用二手作拳。舒於頭指中指。此是一切夜叉女香華燈塗供養印。誦此真言曰。

唵(引)薩哩嚩(二合)摩努賀(引)哩尼(引)娑嚩(二合引)賀(引)

如是說此降伏諸部多大教王夜叉女成就法已。

爾時會中有龍女主。即從座起五體投地。禮金剛手菩薩足。各各說自根本心真言曰。

普(入)唵(引)普(入)阿難多目契

普(入)悉哩(二合引)普(入)嚩(引)酥吉目契(引)

普(入)伊普(入)鉢訥彌(二合)儞

普(入)阿普(入)摩賀(引)鉢訥彌(二合)儞

普(入)尾普(入)羯哩俱(二合)吒迦目契(引)

普(入)摩普(入)設始儞野

普(入)染普(入)入嚩(二合引)攞目契(引)

普(入)骨嚕(二合)普度摩(入)目契

復說八大龍女主成就之法。

時持誦之者先於龍堂之內。持誦真言一洛叉令法精熟。得一切龍女心大歡喜。然後於月初五日。往龍堂內入於龍池。用香華塗香及乳汁。依法作供養。即誦八大龍女主真言一千遍。時彼龍女速來池內。用乳汁白檀香水獻閼伽已。持誦者言善來與我為妻。女即聽允日給金錢八文。或令殺冤或令救護隨意無違。

復次持誦之者。往二河合流之岸。用酥乳為食。誦真言八千遍。時彼龍女即來現身。以其好華戴彼頂上。告言汝為我妻。龍女即允日給金錢五文及上妙飲食等。復次持誦者往龍堂內。誦真言一千遍。剎那中間令其龍女患於頭痛。速來言曰呼我何作。行人告言與我為母。龍女即允供給衣服飲食。可贍誦者徒眾五人俱足。

復次持誦者往蓮池岸上。誦真言八千遍。龍女速來同作歡樂。即得與妻日給金錢八文使盡復與若畜之不用更不與之。

復次持誦者。往二河合流之岸。於夜分時誦真言八千遍。時彼龍女即來現身。行人言曰善來與我為妻。龍女即允日給黃金一兩。

復次持誦者往大海岸。於夜分時誦真言八千遍。時彼龍女即來現身。行人言曰汝為姊妹。女即允之日給金錢一文及衣服等。

復次持誦者往彼龍堂。復入龍池水至臍輪。即誦真言八千遍。時彼龍女即來現身。以其好華戴彼頂上。告曰汝為我妻。龍女即允日給金錢八文及上味飲食等。

復次持誦者往彼龍堂內。於夜分中誦真言至明旦。時彼龍女莊嚴其身即現人前。用華水獻閼伽。告言善來汝為我妻。龍女即允。與持誦者種種聖藥聖物等。能滿一切願。

復次持誦者往彼龍堂。誦真言一阿庾多。龍女即來同作歡樂。誦者言曰汝為我妻。龍女即允日給金錢五文及上味飲食衣服等。

復次持誦者於夜分中。近彼龍堂誦真言八千遍。龍女即來。以龍華戴彼頂上。持誦者曰與我為妻。龍女即允及與彼誦者最上莊嚴等。

復說龍女三昧真言句召真言曰。

唵(引)普阿誐蹉曩(引)擬儞(引)普

復說塗香真言曰。

馱囕(二合)伊普

復說香真言曰。

唵(引)普惡

復說一切龍女三昧真言曰。

阿普憾(引)普鑁普

復說發送真言曰。

普誐蹉誐蹉尸(引)伽囕(二合)布曩囉(引)誐麼曩(引)野

復說印相法。以二手仰合掌。復合如頭髻內入二頭指。以二母指相捻。此是龍女三昧印能作一切事。亦是外三昧印。及發送供養此印同用。復次以左手作拳。母指舒。左右手頭指竪立。餘指並舒。復用小指母指捏指甲。餘指並舒。此亦是龍女三昧印。如是所說降伏諸部多大教王龍女成就之法。

爾時金剛手大祕密主。作大忿怒相擲金剛杵。說此真言曰。

唵(引)鼻(引)沙拏嚩日囉(二合)吽阿目枳(引)曩(引)擬儞(引)阿(引)羯哩沙(二合)野吽吽發吒(半音)發吒(半音)

爾時金剛手菩薩。說此真言之時。一切龍女迷悶倒地。頭頂疼痛命欲將終。菩薩復言汝等龍女。若不依我三昧得大過失。速令命終墮八大地獄。如是金剛手說此降伏諸部多大教王龍女成就法已。

爾時會中有緊曩囉女主。即從座起五體投地。禮金剛手菩薩足。各說根本心真言曰。

唵(引)摩努賀哩(引)娑嚩(二合引)賀(引)

唵(引)酥婆擬(引)娑嚩(二合引)賀(引)

唵(引)尾舍(引)攞儞(引)怛哩(二合引)娑嚩(二合引)賀(引)

唵(引)酥囉多必哩(二合)曳(引)娑嚩(二合引)賀(引)

唵(引)阿濕嚩(二合)目契(引)娑嚩(二合引)賀(引)

唵(引)尾迦(引)囉目契(引)娑嚩(二合引)賀(引)

復說六緊曩囉女主成就法。持誦者往山頂上。誦真言八千遍作大供養。用牛肉及安悉香同燒。誦真言至中夜。彼緊曩囉女即來現身。持誦者不得怖畏。彼女告曰呼我何作。持誦者言與我為妻。女即聽允背負行人詣諸天界。與上味飲食等。

復次持誦者往於山下清齋。誦真言一阿庾多。彼緊曩囉女即來現身。捧行人足種種承事。即為妻子日給八文金錢及衣服等。

復次持誦者往彼河岸。誦真言一阿庾多。竟夜至明旦。時彼緊曩囉女即來現身。結為妻子日給金錢五文。

復次於夜分。往二河合流之岸。誦真言八千遍。彼緊曩囉女即來現身。第一日捨施。第二日面前住立而發言語。第三日同作歡樂。即為妻子供給承事。日與金錢八文及衣服等。

復次持誦者往於山頂上。食酒肉已誦真言一阿庾多。彼緊曩囉女即來現身。如天女像面前而住。默作歡樂即得為妻。日給金錢八文及上味飲食等。如是說此降伏諸部多大教王緊曩囉女成就之法。

爾時金剛手大祕密主。告大自在天言。汝今諦聽我已降伏三界諸天如僕從等。所有大惡諸天我亦降伏。時大自在天白菩薩言。唯願說此降伏三界大惡諸天真言印相。及㡧像等成就之法。時會大眾讚大自在天言。善哉善哉能問菩薩降伏三界大惡諸天成就之法。

時金剛手菩薩。即說大忿怒曼拏羅成就之法。先作四方曼拏羅開於四門。門安樓閣具足十六分。外作金剛界。內安忿怒明王。遍身熾焰如彼劫火。身大青色髑髏莊嚴。作大笑大惡相。能怖畏三界有情。於忿怒明王右邊。安大自在天。身白如月亦如真珠色白乳色。三目四臂。手執三叉及拂。明王左邊安圓滿那羅延天。手執輪寶杖拂螺。明王後安帝釋天主。明王面前安大梵天。六面手執寶幢身白如雪。亦如軍那花及月色。復次帝釋前安龜座。或安月色。如真珠及乳。或安迦哩底計野天。作赤色以手執拂。帝釋天黃色。身有千目一切莊嚴。以手執拂。大自在天乘牛。那羅延天乘金翅鳥。帝釋天乘象。迦哩底計野天乘孔雀。外第二重曼拏羅安八部多女。其名曰。

鉢訥摩(二合)嚩怛也(二合引)摩賀(引)鉢訥摩(二合)尾部沙尼酥囉賀(引)哩尼(引)嚩囉賀(引)哩(引)摩賀(引)囉帝(引)部沙尼(引)惹誐怛波(二合引)隷儞(引)

此八部多女。即為大富鉢訥摩嚩怛也(二合引)及摩賀(引)鉢訥摩。此二部多女身作白色。尾部沙尼及酥囉賀(引)哩尼(引)此二部多女身作赤色。餘四部多女身皆金色。

復次金剛阿闍梨身著青衣。頂戴青冠及戴青華。如前儀軌誦忿怒明王真言。為一切眾生作大利益故。剎那中間決定成就。

復說一切天人真言曰。

吽嚩日囉(二合)發吒(半音)

持誦之間一切天人皆來成就。

復次作忿怒相。立如舞踏勢。即擲金剛杵誦真言曰。

吽

此一吽字持誦之時。能破一切天人。爾時一切天女龍女夜叉女及部多女等。依金剛手菩薩言。剎那中間皆來成就。復誦此真言曰。

唵(引)嚩日囉(二合)禰(引)鉢多(二合)摩賀(引)骨嚕(二合)駄賀曩捺賀鉢左摩(引)囉野吽吽發吒(半音)

復次殺一切天魔及降伏彼等真言曰。

吽吽發吒(半音)發吒(半音)

如是真言決定破壞一切魔。先用忿怒明王印并真言作於擁護。然令弟子入曼拏羅。誦此覺悟真言曰。

唵(引)鉢囉(二合)尾舍鉢囉(二合)尾舍骨嚕(二合引)馱吽吽惡(入)入嚩(二合引)攞(引)摩(引)攞(引)俱攞(引)鼻(引)沙拏嚩日囉(二合)惡(入)

誦此真言。能句召降伏緊曩囉女等。

復次說降伏諸部多大教王忿怒曼拏羅儀軌真言曰。

唵(引)普室哩(二合引)星賀(引)特嚩(二)惹馱(引)哩尼(引)紇哩(二合引)

誦此真言。安鉢訥摩(二合)嚩怛也(二合引)部多女。手執師子幢在忿怒明王東邊。

唵(引)吽部嚨(二合)摩賀(引)鉢訥摩(二合)摩底達弩哩馱(二合引)哩尼(引)吽

誦此真言。安摩賀(引)鉢訥摩部多女。手執弓箭在忿怒明王西邊。

唵(引)吽尾部(引)底盎俱舍馱(引)哩尼(引)吽[口*弱](入)

誦此真言。安尾部沙尼部多女。手執金剛鉤在忿怒明王南邊。

唵(引)吽部嚨(二合引)酥囉賀(引)哩尼(引)進多摩尼特嚩(二合)惹馱(引)哩尼(引)

誦此真言。安酥囉賀(引)哩尼(引)部多女。手執如意寶幢在忿怒明王北邊。

唵(引)室哩(二合引)嚩囉賀(引)哩尼(引)希瑟波(二合)賀悉帝(二合引)吽

誦此真言。安嚩囉賀(引)哩尼(引)部多女。手執華在忿怒明王東北隅。

唵(合)室哩(二合引)囉怛泥(二合引)濕嚩(二合)哩度波吽

誦此真言。安摩賀(引)囉帝(引)部多女。手執香爐在忿怒明王東南隅。

唵(引)室哩(二合引)普(引)沙尼(引)巘馱賀悉帝(二合引)吽

誦此真言。安部沙尼(引)部多女。手執塗香在忿怒明王西南隅。

唵(引)室哩(二合引)惹誐怛波(二合引)隷泥(引)惡(入)

誦此真言。安惹誐怛波(二合引)隷儞部多女。手執燈在忿怒明王西北隅。

復次說八大部多女印相。用二手作拳。舒二頭指。此名摩竭金剛印。復用此印安腰側。亦名弓箭印。

復用右手作拳。舒頭指復如鉤。此名鉤印。復用左手作拳舒中指。此名如意寶幢印。復用二手仰合掌。以二頭指如鉤。此名華印。復用指互相交舒二頭指。此名香印。復用二手並舒各安臂上。此名塗香印。復用右手作拳竪之舒中指。此名燈印。

復次忿怒明王說降伏諸部多曼拏囉儀軌已。復說此八部多成就法真言。無能勝部多真言曰。

唵(引)紇哩(二合引)[口*弱](入)

阿[口*爾]多部多真言曰。

唵(引)吽[口*弱](入)

布囉拏部多真言曰。

唵(引)紇哩(二合引)[口*弱](入)

阿布囉部多真言曰。

唵(引)部嚨(二合)[口*弱](入)

尸陀林住部多真言曰。

唵(引)室嚨(二合)[口*弱](入)

俱隷(引)濕嚩(二合)囉部多真言曰。

唵(引)嚕[口*弱](入)

阿部帝(引)濕嚩(二合)囉真言曰。

唵(引)賀囉(二合)[口*弱](入)

緊羯嚕怛莫部多真言曰。

唵(引)阿[口*弱](入)

復次持誦者於金剛手前。誦前真言一洛叉令法精熟。於十五日用酥酪糖乳為飲食。作廣大供養燒安悉香。竟夜持誦至明旦時。彼無能勝部多決定速來。若彼不來剎那命終。彼若來時告言呼我何作。持誦者曰為我僕從。時彼部多即便承事。復令行人即為持明。能降帝釋及設始天女。復負行人詣諸天上。居帝釋位壽命七劫。復次持誦者往詣舍利塔前。於夜分中誦真言八千遍。至第七日獻種種飲食。燒安悉香復誦真言。時彼部多即來人前。告言呼我何作。行人言曰為我僕從。部多即允背負行人往四大洲。所欲自在壽命千歲。

復次持誦者往金剛手菩薩宮殿內。誦真言八千遍。至第七日作廣大供養。用素食乳酪等依法出生。復誦真言至中夜時。布囉拏部多現身而來。即獻閼伽令彼歡喜。即為僕從盡生承事。能滿一切願。亦能作於吉凶隨行人意。獲壽一千歲。

復次持誦者往舍利塔前。誦真言一阿庾多。以為精熟。然後於十五日隨力作供養。誦真言至中夜。時布囉拏部多速來人前。告言呼我何作。行人言曰為我僕從。部多即允。復令天女給侍承奉。亦與現一切伏藏。日給金錢五文及飲食衣服等。壽命五百歲。

復次持誦者往尸陀林。於夜分中誦真言八千遍。至第七日。用酒肉魚酥酪糖蜜乳粥。及果子等依法出生。燒安悉香誦真言。至中夜時有大惡聲。行人若聞不得驚怖。即時部多與自徒眾圍繞而來。出生供養彼即歡喜。得一切部多皆為僕從。能殺一切冤家。日給金錢與彼行人。獲壽一千歲。

復次持誦者往宮觀內。用紅色華供養燒安悉香。誦真言一阿庾多令法精熟。復於二十九日夜分中。用魚肉及種種飲食依法出生。誦真言至中夜。彼俱隷(引)濕嚩(二合)囉部多即現人前。熾焰遍身作大惡相。不得怖之。部多言曰呼我何作。行人言曰為我僕從。部多即允盡生承事。每日三時給金錢五文及上味飲食。獲壽五百歲。

復次持誦者往大自在天祠宮殿之中。於夜分時只以自身用紅色肉食。用安悉香及蜜同燒。誦真言八千遍。於第一日夢見。第二日現本身。第三日面前住立。告言呼我何作。持誦者曰為我僕從。部多即允。復往諸天取無盡寶藏。與彼行人及衣服飲食等。復為行人說三世之事。壽命二千歲。

復次持誦者往金剛手菩薩殿內。於二十九日起首。誦真言一阿庾多。至七日令法精熟。然後持誦者用白檀香作曼拏羅。燒安悉香。用白食酥酪乳粥等以為自食。燃以酥燈坐吉祥草。於初夜分持誦至中夜。時彼部多即現人前。用白檀水獻閼伽。部多言曰呼我何作。持誦者言為我僕從。部多即允復與上味飲食種種聖藥及伏藏等。背負行者往詣諸天。所欲自在壽命五千歲。如是降伏諸部多大教王僕從成就法已。

復次阿闍梨為利益故。降伏一切部多僕從。如佛所說此法難作。若凡夫人懈怠人作惡業人。妄語人愚癡人。貧病人短壽人。及身心不定人等。於此儀軌皆不得作作之不成。若阿闍梨儀軌具足無彼缺犯。依法持誦必得成就。若求富貴種種聖藥帝釋天主。三種之壇無不成就。何況人王及伏藏等。所有一切天女剎那之間俱來成就。所有邊地懈怠一切眾生皆得快樂此中四字大祕密能作一切成就。

復次說降伏八部多印相法。以二手指相交。竪中指如針。此是無能勝部多印。復用前印以中指入內。舒二頭指復如鉤。此是阿[口*爾]多部多印。復用前印以二頭指如環。二小指各舒。此是布囉拏部多印。復用十指相交。此是阿布囉拏部多印。復用前印二小指竪如針。此是尸陀林住部多印。復用前印各舒八指。此是阿部帝濕嚩囉印。復用前印母指入內。舒二小指。此是俱隷(引)濕嚩囉部多印。復以二手合掌。二頭指如鉤。此是緊羯嚕怛摩部多最上印。如是說降伏大教王八大部多印。

爾時金剛手菩薩復說金剛阿闍梨為利益故。令吉祥大部多女。心生歡喜承事成就法。復次持誦者於金剛手菩薩前。誦真言一洛叉令法精熟。然後十五日隨力作供養。燒安悉香誦真言竟夜至旦。彼部多女即現人前。用白檀香水獻閼伽。告言善來。部多女言呼我何作。行人言曰與我為妻。女即允之給與種種聖藥聖物及寶藏等。此名順善成就。

復次說成就法。持誦者用恭俱摩香於樺皮上。畫吉祥大部多女像。於夜分中獨自裸形。往金剛手菩薩前誦真言八千遍。彼部多女速現人前。行人作歡喜相令女歡喜。背負行人往諸天宮與帝釋位。亦能養育一國人民。獲壽一萬歲。若不為成就頭目破壞。身體乾枯剎那命終。

復次說殺一切部多女儀軌。如前作曼拏羅。畫忿怒殺相。剎那中間能殺諸部多女。此忿怒明王親說時。持誦者用恭俱摩香畫彼形像。以左足踏。手擲金剛杵。口誦吽字至七遍已。剎那中間殺彼命終。說此降伏諸部多大教王成就法已。復說發遣賢聖儀軌。持誦者依法讚歎恭敬禮拜。誦此發遣真言曰。

野他(引)野他(引)摩賀(引)部覩(引)嘮捺囉(二合)娑他(二合引)喃鉢囉(二合)悶左覩娑嚩(二合引)賀(引)

復次承事賢聖及發遣部多儀軌。用紅色飲食香華等出生。用帛蓋。於生盤。誦呪生真言三遍已。如前依法讚歎恭敬作禮。即發遣諸部多各還本處。或住尸陀林宮觀廟宇。或樹下河岸四衢道路。及自在天祠等速令還位。依我三昧各自守護。若不還位我以大金剛杵破汝頭頂。剎那命終墮大地獄。復誦此真言曰。

野他(引)莎娑他(二合)曩誐蹉覩野他(引)酥欠娑嚩(二合)賀(引)

如是發遣部多及大自在天時。亦用音樂。此是第二發遣儀軌已。復說發遣儀軌。所有住尸陀林宮觀內。山頂上四衢道路諸部多等。各令還位之時。與彼出生誦此發遣真言曰。

三摩野底瑟姹(二合)覩部多(引)喃(引)三摩野滿怛囕(二合)播(引)攞曩骨嚕(二合)達惹(引)閉(引)薩摩(引)倪也(二合)鉢也(二合)嘮捺囉(二合)娑他(二合)曩鉢囉(二合)悶左覩娑嚩(二合引)賀(引)唵(引)阿謨伽嚩日囕(二合)俱舍羯囉羯囉羯茶羯茶吽[口*弱](入)

誦此真言時。結此金剛鉤印。舒二頭指即為發遣賢聖印。此是降伏諸部多大教王第三發遣賢聖儀軌竟。

佛說金剛手菩薩降伏一切部多大教王經卷下